世衞稱毋須恐慌 專家敲響警號 變種武肺肆虐 英童恐廣泛中招

節錄

世衞稱毋須恐慌 專家敲響警號
變種武肺肆虐 英童恐廣泛中招

武漢肺炎變種病毒在英國極速傳播，觸發全球40多個國家與地區對英國封關，希望能夠將新病毒株擋在國門之外。英國官員形容變種毒株「失控」後，世界衞生組織（WHO）駁斥說法，強調病毒變種是尋常，毋須恐慌。但有專家懷疑，新毒株不只傳播力更高，而且攻擊兒童的能力可能亦提升。

相關新聞：英法洽恢復貨運 跟車須檢測

武漢肺炎疫情爆發初期，科學家已發現兒童病例相對較少，但情況或者有變。英國政府「新興呼吸道病毒威脅諮詢小組」（Nervtag）前日指出，病毒今次變種後，改變了進入人體細胞的方式，「兒童或許變得跟成人一樣容易感染病毒」。倫敦帝國學院病毒學專家巴克利提醒說，「可以預期會見到更多兒童染病」。

小組另一成員、倫敦帝國學。。。。。。。。

相關新聞：日議長罕有同時染流感武肺

■倫敦提高防疫級別後西敏橋變得冷清，途人戴上口罩。路透社

料六周內可微調疫苗

但科學家如今是更加肯定變種病毒株在傳播上威力更強。小組主席、牛津大學新興傳染病專家霍爾比說：「我們現在很有把握，新病毒株比起當前英國境內其他病毒株的傳播力是更強。」

變種病毒株的傳播力比舊毒株高至少70%，會否影響現有疫苗效力，成為焦點。德國BioNTech總裁薩欣昨日指，該公司跟輝瑞合作研發的疫苗，能對付變種病毒的「可能性很高」， 。。。。。。。。。。

莫德納（Moderna）藥廠亦發聲明指，有信心其武肺疫苗有效對抗這變種病毒，會在未來日子進行測試。

近期多國疫情大反彈，對於病毒變種後有更強傳播力，自然憂慮。世衞緊急事故。。。。。。。。。

■民眾爭相搶購日用品，超市門外大排長龍。路透社

■專家指，兒童或與成人一樣容易感染變種病毒。路透社

傳播速度尚不及水痘

瑞安又指，雖說新毒株傳播力比舊株強，但傳播速度尚不及引發流行性腮腺炎或水痘的病毒。新毒株也未見在其他國家廣傳，暫時只在澳洲、冰島、意大利、荷蘭、丹麥有零星個案，說疫情「嚴重性增加的證據是零」。但他強調對抗武肺不能鬆懈，「我們需要繼續做一直在做的事，或許力度要再加強些，堅持久一些」。

路透社/法新社

世衞稱毋須恐慌

中国武漢變種肺炎

世衛稱 唔會人傳人
世衛稱 中國搞得掂
世衛清 各國無需要封關

開始打疫苗都唔惡得好耐啦

不過班人唔注意衞生好難搞

口罩又戴半個

好多鬼佬朝早先沖涼

成間屋都已經係病毒啦